# Telegram-бот для IT-колледжа Сириус
___

<a href="https://ibb.co/F3211KZ"><img src="https://i.ibb.co/pwcTTxV/logoza-ru-Photo-Room.png" alt="logoza-ru-Photo-Room" border="0"></a>

Основная функция бота заключается во взаимодействии между сотрудниками колледжа и
студентами. У бота на данный момент есть два интерфейса: русский и английский.
Предлагаю более подробно остановиться на том, у кого какие функции доступны
___
## Чем полезен для сотрудников?

При регистрации пользователь, который является сотрудником
колледжа, получает права администратора, это означает, что у него
больше возможностей и дополнительных функций, чем у обычного пользователя

**Что может администратор**:
* написать от лица деканата всем/группе/лично
* создать публичную/приватную группу
* удалить группу
* добавить пользователя в закрытую группу
* войти в любую группу
* выйти из любой группы
* добавить файл (расписание, учебники, вопросы на экзамены)
* получить файл по имени
* удалить файл


___
## Чем полезен для студентов?

Студент колледжа регистрируется, и у него появляется возможность вступить в свою группу,
в которой он обучается, за это отвечает администратор. После вступления в закрытую группу
студент видит всю актуальную информацию для своей группы



**Что может студент**:
* писать деканату от своего имени
* просматривать добавленные администраторами файлы
* получать сообщения от деканата
___
## Чем полезен для остальных?
Для абитуриентов и участников конкурса "Всероссийский IT-раунд" этот бот может представлять собой
отличную альтернативу справочника + не нужно писать сотруднику колледжа в личные сообщения,
чтобы задать интересующий вопрос

**Что может абитуриент/участник:**
* просматривать актуальную информацию
* писать администратору
* просматривать прикрепленные файлы
___
### Никнейм бота в Telegram

[@ITCoSibot](https://t.me/ITCoSibot)

### Более подробную информацию смотри в [Wiki](https://gitlab.com/xlapov21/telegrambot/-/wikis/home)
___

#### В команду разработчиков вошли:
- **Хлапов Егор** - разработчик
- **Мамренко Елизавета** - оформитель
- **Мамренко Герман** - инженер поддержки, английская локализация
